\subsubsection{Система контроля версий Git}

Git (<<Гит>>) --- распределенная система контроля версий для отслеживания
изменений в исходном коде в процессе разработки. Спроектирована для
координации работы нескольких разработчиков, имеет множество сценариев
использования. Основные преимущества: скорость, целостность данных,
поддержка нелинейный процессов разработки \cite{git_wiki}.

Git поддерживает создание и слияние веток, содержит специальные инструменты
для визуализации и навигации. Ветки в системы git представляют из себя лишь
ссылку на один коммит, вместе с родительскими коммитами может быть построена
полная структура ветви.

Каждый разработчик хранит собственную локальную версию проекта и историю
изменений, которые могут быть импортированы путем слияния.

Репозитории могут быть размещены на удаленном сервере. Для доступа к ним
могут быть применены протоколы:
\begin{itemize}
  \item HTTP;
  \item FTP;
  \item SSH;
  \item Git.
\end{itemize}

Git подходит для работы над большими и интенсивно расширяющимися проектами.
Тесты производительности показывают многократное преимущества по сравнению с
другими VCS \cite{git_wiki}.

С целью сохранения целостности истории в системе Git применяются методы
криптографии. Каждой фиксации присваивается уникальный кэш.
Таким образом, опубликованное изменение не может отменено без соответствующей
записи в истории.

Существует множество расширений Git, которые размещаются на удаленном сервер и
предоставляет веб-интерфейс для работы. Подобное ПО дополняет VCS следующими
возможностями: авторизация и аутентификация, отображение содержимого
репозитория и удобное управление. После настройки соединения, клиент, с
помощью утилиты Git, может работать с удаленным репозиторием ---
принимать и отправлять изменения.
